山竹來襲 陳凱欣忽然想參選

2018年09月26日

山竹來襲 陳凱欣忽然想參選

陳凱欣昨出席鄭泳舜議辦開張儀式。

【九西補選】

【本報訊】立法會九龍西補選提名期下周二展開，獲建制力撐的前食衞局政助陳凱欣，昨於「師父」、前食衞局局長高永文陪同下，表態「積極考慮參選」。雖然陳之前已用「健康大使」名義不斷落區，但她忽然稱在「山竹」襲港後，自己「咁啱」落區參與風災善後工作，才萌生參選想法。

代表民主派出戰的工黨劉小麗，對陳參選並不感意外，指陳背後有龐大選舉機器，呼籲市民11.25補選投票。

強調走獨立路線

一直被指借九龍社團聯會重金打造「健康大使」，偷步宣傳的陳凱欣，昨出席民建聯立會議員鄭泳舜議辦開張後，在「師父」、前食衞局局長高永文陪同下首度表態考慮參選。

對於為何決定參選，陳忽然拉到「山竹」襲港，指風暴後「咁啱經過南山邨」，與街坊清理塌樹，萌生參選念頭，「憑自己傳媒政府工作、能力，係咪可以參與補選？」又稱已去信邀請包括民主派在內政黨會面，爭取支持，強調希望走獨立路線。至於選舉經費，她稱要想想如何籌集。

不過被問到民族黨被禁運作，陳完全支持政府，相信是依法行事，又稱到目前為止「仍見到言論及結社自由」。至於是否支持引用權力及特權法調查沙中線醜聞，則無正面表態，只說是「絕對係可選擇方案」，現時毋須講明運用與否。對於劉小麗是否合資格「入閘」，她同樣不作正面回應，稱由選舉主任決定。

劉小麗回覆查詢指不對陳表態感意外，指對方獲九社聯大灑金錢宣傳，坦言並不知道這些「天文數字」的宣傳費要否計算作經費。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
譚耀宗「食住上」再提23條立法

下一則
下一則
團體9.28連儂牆集會